\chapter{Einleitung}

    \section{Smarte Projekte}
        Der Begriff \glqq Smart\grqq{} stammt aus dem Englischen und bedeutet soviel wie \glqq intelligent\grqq{} oder auch \glqq schlau\grqq{}.
        Smarte Projekte oder Anwendungen sind daher solche, die Gegenstände mit Informationssystemen verschmelzen lassen.
        Dadruch, dass Altagsgenstände durch Sensorik, Aktoren oder durch eine Netzwerkanbindung erweitert werden, erscheint
        der Gegenstand \glqq Smart\grqq{} zu sein. Somit verschwimmt die Grenze zwischen Computer und Alltagsgegenstand.
        Eine Smarte Anwendungen soll im besten Fall dem Menschen in seinem Alltag helfen und unterstützen.
        Prominente Vertretter dieser Gattung sind z.B. \glqq Smartphone\grqq{}, \glqq Smart Home\grqq{}, \glqq Smart Garden\grqq{}.

    \section{Raspberry Pi}
        Der Raspberry Pi ist ein Einplatinencomputer der Raspberry-Pi Foundation 
        und wird von dieser entwickelt und vertrieben.
        Die, im vergleich zum Personal Computer, einfache Hardware des Raspberry Pi's ermöglicht es
        auch Laien den einstieg in die Progarmmier- und Technikwelt zu finden.
        \\\\
        Im Grunde besteht der Raspberry Pi nur aus einem System-on-a-Chip der BCM283x Familie von Broadcom
        mit nach außen geführter I/O. Somit lassen sich HDMI, Audio, Ethernet und USB einfach an den Raspberry Pi
        anschließen. Die eigentliche stärke des Raspberry Pi liegt jedoch in seinen 40 GPIO Pins an die sich 
        Sensoren oder ganze erweiterungs Boards anschließen lassen.
        \\\\
        Der günstige Preis, die GPIO-Pins und die hohe Softwaredichte
        des Raspberry Pi's machen ihn sehr beliebt für IoT Projekte und smarte Anwendungen.
    
    \section{Smarte Projekte auf dem Raspberry PI}
        
        Das offiziel unterstützte Betriebssystem für den Raspberry Pi ist \glqq Raspbian\grqq{}.
        Im Grunde ist \glqq Raspbian\grqq{} ein fork von \glqq Debian Wheezy armhf\grqq{} der für die Raspberry Pi Hardware optimiert worden ist.
        Dieser fork ist notwendig da Debian von Haus aus nur ARMv7-A CPUs und höher unterstützt.
        Zusätzlich wurden nahezu alle Packete aus den Debian Quellen für die ARMv6 CPU des Raspberry's gebaut.
        Raspbian ist also ein vollständiges Linux Betriebssystem welches unter anderem Software, Treiber und Userland zur Verfügung stellt.
        Raspbian bringt somit alles mit was für die Implementierung von Smarten Projekten auf dem Raspberry Pi benötigt wird. 
        \\\\
        Ein komplettes Betriebssystem bietet viele möglichkeiten smarte Anwendungen zu Implementieren.
        Doch welche Komponenten eines Betriebssystems werden für die Anwendungen genutz?
        Wird wirklich ein komplettes Betriebssystem für eine Anwendungen gebraucht die beispielsweise nur Sensordaten ausliest?